(教琴行撚)咁樣出糧法真係有d hard feeling

條例話15號前會出糧 之前都有啲分店會5號7號出支票 但而家就統一哂係15號出
你撞唔正15號前後就會再遲多一星期先出到票
去到月尾先有糧拎 然而收學費就咁撚準時收

教得耐開始hard feeling 先唔講佢會計錯糧之類
咁玩法會唔會係犯法 音樂人工會 會唔會理呢單野？
雖然我唔知part time性質係咪代表出糧日子係咁樣

有冇同路人巴打？

點解唔直接同間野deal,一係轉琴行囉，有幾閒

呢間野好多分行 但係間間都唔同老細
你同個reception 講 佢都會話唔關自己事我自己覺得都幾難係架構上講得贏佢地 法律層面上就可能得

Btw 琴行都已轉 但呢間咁大規模 唔少同路人入去做 想為佢地發吓聲

邊間？

Pxxxlxxx???

Yes

好撚明白 好撚憎入票

其實學費上個月尾收齊 糧去到月尾先出講得通咩
屌老母臭閪

之前開始啱啱做 唔太清楚啲數 個reception 成撚日俾漏

同埋越諗越覺得拆半好撚甘

一般琴行都拆半ga la 問題係個賣點係學費平
令到人地無得做又剝削老師
食人血曼頭就講得一啲都冇錯

教極都得雞碎咁多

有contract?

small claims tribunal

都咁明顯唔差在啦

呢間野咪撚教啦
去學嘅都咪撚學啦

仆佢個街啲房細到好似廁所咁
比學生用啲樂器又爛又唔好
個老闆又仆街

早排懶係黃咁又話停課又成，實質照扣堂，老師就補堂補到仆街，啲長工reception 仲要強制扣大假，佢自己就一啲損失都冇 仲要攞光環
呢啲仆街琴行早走早著

利申：早年已r走晒啲學生自己教

有一年contaract

呢間野行內臭曬朵 巴打真係早走早著

啲房真係好撚似豬蘢咁
我教打鼓既 啲學打嗰幾鐘我耳仔已經頂唔順
先唔講好撚難聽啲垃圾鼓 個學生都無mood
間房細彈聲彈到仆街
屌你老母都唔知有冇耳仔受損tim claim鳩佢工傷

［行動Po］一月十九 天下制裁大遊行 大家幫手推

佢係十五號已經有得拎票？
不過你無上去教就無拎所以要再下星期先拎？
咁又你自己上去拎咪得

你打佢工定係服務性質嘅自僱人士？

啲制度真係差到仆街
個reception係sales黎
收完學生錢就塞俾求其一個老師
有幾次我都未應承就比佢質左個時間 隔攝到仆街

Ok

自僱啦

自僱就除非你唔做囉
暗地裡撬走佢啲學生

係呀
個問題係個15號前出都得 點解要拖到15號？
我有教另一某大型琴行 人地係15過數
呢間15號出cheque 你等chque active最快都要兩日
你撞正星期六試下 3日都兌唔到

你地應該feel到教呢間野係 reception同啲學生都麻麻地睇起你 先唔講你同個reception熟唔熟
懶係大型咁 其實全部係特許經營既
又管唔哂咁多間 真係想呢間野收收皮先 仲標榜教學質素 你搞掂左啲老師做咩係咁流失先啦屌你老母

份約係寫十五號前定十五號先？
如果係十五號 咁佢無錯架喎
佢一次過要計幾間分行老師既糧
唔通數住邊個十五號無堂 要計左先咩

第一：15號前都出 有的分行試過5號7號出
第二：計糧嗰度就係間分行既reception計好 老細簽名 理論個手續應該快 無話佢一次過要計幾間
第三：第一都係有講 佢可以15號前出 但係佢寧願遲出俾你 你會唔會特登嗰日唔使返工走去拎糧 更何況 佢係要教幾間分店 每間都好間攝

個個都有骨氣既呢啲琴行一早收皮

佢有時早出比你姐
咁你份合約係寫幾多號出先

你覺得手續快姐
唔代表人地要做多樣野就你架嘛
除非你份約係寫十五號前會出
咁佢就理應要十五前出

老老實實佢個個月唔同日子出比你
仲易計錯

喇 據我所知 栢屍就15號真係錢就到手 我其他琴行都係會更早到手 某一間仲5號一定有得出難道我呢間琴行冇學生請假喇喎

對比起某琴行 15號先俾到票你 拿 （比完票你係仲比錢到手既） 比咁撚多日你都計錯哂 我唔相信佢地好有心做呢件事

另一方面 難道你出糧嗰日行哂幾間分行 玩香港一日遊？ 我自己覺得佢地係更加利用呢個心態
（你自己唔15號返到拎姐）

唔知點解比你地講到我係想早啲出 講真佢15號出咪15號出囉 你15號到唔到落老師手 就預早d
難道剩係得琴行趕撚哂尾班車出票 但係老師就唔可以準時收糧？

啱做爛市既仲有我地

好彩當年in佢唔請

一個鐘幾多錢人工？

屌 好撚有同感 特別係間房同埋啲樂器啊仆街 舊到仆街好撚惡頂

真係攪唔撚掂㗎 入撚完張票又要等

75

支票係方便佢出，想即時有現金排銀行換

巴打多唔多學生 琴行係咁㗎喇， 要做到 家長學生琴行老師齊齊唔閪係好難， 我覺得有問題會直接問佢溝通等佢知道你緊張要15 號前出票

定半個鐘

以前打電話問佢學某樣嘢 勁耐都唔覆我

我仲試過有個學生串個reception
跟手當住我面話我黎緊冇時間上就射走左我個學生
啲reception當正自己大帝咁 同佢friend 嘅就同你砌爆個時間佢 唔friend 嘅就得小貓三幾隻

好多琴行都係拆半 但問題係佢收得平 仲要拆半
有個老師一個月教3、40個學生都係得萬令人工

以前做NGO 7/3

其實教一兩年儲到差唔多就可以撬哂
三四十個學生仲比琴行賺？

真係有

慘 有生意都唔做你

都係個句 你簽約份約寫左幾號出先？
佢無義務要早比你架喎
一係就簽之前同佢反映

順帶一提
柏C你先要小心 一定要check數
佢計錯既數可以唔係一百幾十
backoffice亂到仆街

佢係寫 出糧日為15號
我諗可以商確既係15號 究竟係錢到手定支票到手
同埋我15號前都拎唔到錢或支票 個處理係點囉

佢地就suppose左15先出到票

咁之但係簽約都有講到出糧方式架嘛
下次簽下一間個陣記得問清楚

你on9 架，特登坐來回個半鍾車拎票囉好冇

依間野其實真係好撚仆街
partime 其實要長期standby 咁
聖誕平安夜除夕等完撚全係唔會早放
為你一千幾百隨時standby
我樓下間屋村琴行都有早放啦
收d 學生又9 唔搭8
收完又是鳩但逼你教
收得平，收返嚟既學生都低質過人
recpetion 又一時時唔同
大家溝通又唔清晰搞撚到d timetable 一舊舊咁
依間野其實係家長recpetion 同學生圍姦老師
你老母依間野個死耶撚老闆
耶撚真係冇個好人

有時月尾先齊數都覺得冇問題
人地其他公司又可以入數？
就係教野既有面有咁多依d 食屎都食得咁開心既人存在parkland 依d 傻閪琴行先可以繼續存在

十足d 藍絲思想
總之法例定左唔岩就係唔岩
總之暴力就係唔岩

日日塞到爆 先得萬鬆啲 好撚灰鳩

大佬 可唔可以唔好咁痴線
法例你無份定又一定要守
無得揀又無話事權
執法個班又on99

但宜家份約自己簽架喎
簽前可以同人deal
又有得決定唔打呢間琴行工
咁D野人地講哂你知
你又無同人傾或者提出特別要求
然後你簽左份約
咁人地咪跟份約做野
之後你屌人跟規矩做野

所以咪話鳩緊你咁既約都冇問題
食住舊屎都食得咁開心囉

你簽個下你係同意左架喎
你覺得係屎又唔同人反映仲要照簽
唔想拎票 想户口過數或者現金
又唔講 讀心術咩
而人地只係跟你同意既野做
又無做D咩同份約有出入既野
仲要係其實15號已經出左票
係你想順路先遲去拎

琴行制度係有好多野抵屌
我自己都唔中意教琴行
但係呢樣野人地係跟你同意既方式做
又唔係無同你講

但係你知 PxxxLxxx 都真係幾多新入行開始既地方
唔真係做過又真係唔知到咁多trick位
我覺得份agreement係專登唔講明 出糧個term太空泛

我又唔覺得琴行知道左之後真係會早d 出糧 甚至呢種方式個用意係拖你糧

我之前有教過啲琴行真係有心拖你糧 其實拖你糧條數真係會靚仔啲 我唔知PxxxLxxx係咪都做緊呢樣野

教鋼琴/唱歌 有幾$/H?

好似貴d既 我諗150

睇第一句已經知邊間
前員工

我次次月尾個老師上晒所有堂就計糧
早早交咗啲單上去都一定要拖到最後先開票
問佢又話：都未到15號
你早啲寫俾人唔得嘅

坦白講真係有料到果班有幾多會係琴行教
仲要講緊有料果班都收唔貴 點樣唔做爛市

調返轉講又 琴行做爛市 私教先被逼降價
唔通唔想賺多d咩

你話有料無料 講真我都覺得老師太參差既而家
但係你估私人肯唔肯啲小朋友嗰啲惡頂學生
琴行都有佢既目標客戶既 有冇料都應該有準時出糧的權利吧

講到準時15計好就做好佢本份咁
問題係班老師無準時收到 真係容乜易俾佢語言偽術講到好似老師錯咁

Full-time都一定係去到7號先會出
試過有幾次8號9號都未有

Full time 7號前出唔到係犯法ga ma 踩撚哂線ga 佢

啲target set到冇可能meet到
咁就唔使出bouns

邊間舖開始追到target就加target

同意既 但係俾咁平學費去俾佢地教 覺唔覺得佢地好慘

呢個又係on9 人地追到target就襟鳩低啲人工 咁邊撚個同你追 人地reception真係做到野 得返應有報酬
又要掠又人地 仲唔係食人血曼頭？旺鋪都咁話 佢旺係多生意呀 咁reception唔使做多d野？ 你掠到咁多水都唔upgrade 設施 仲唔係佢搞衰香港音樂？